# Apuntes Hegel

## Elementos recordados por compañeros

* Dialéctica del amo y del esclavo
* Marx toma la dialéctica y lo lleva al campo de lo social
* 

## Pequeñas notas

* Tiene en gran aprecio a la filosofía y a la religión, pero no tanto al arte.
* La obra de arte ...


## Espiritu (regalo de la profesora)

* (En la modernidad) Equivale (remite) a  la fuerza. Fuerza de la física newtoniana (que predomina en la época de Hegel).
* Para manifestarse, el espíritu necesita de la naturaleza.
* 

## Tarea moral

* Que obra les gustaría que representara el espíritu del pueblo mexicano
    

